[{"category":"5","correct":"1","question":"佐藤さんは動物好きで、うさぎも(___)、りすもいてにぎやかである。","answer":"いても※いれば※いると※いるもの"},{"category":"5","correct":"0","question":"アルバイトをしている学生の数は、全校生徒の半分(___)５００人である。","answer":"にあたる※における※に対する※に関する"},{"category":"5","correct":"3","question":"先生と相談してから、その問題に(___)結論を出したいと思ってます。","answer":"とって※つけて※よって※ついて"},{"category":"5","correct":"0","question":"両親が漁業をしているわりには、彼は魚の名前を(___)。","answer":"知らない※知らないはずだ※知っている※知っているらしい"},{"category":"5","correct":"0","question":"夏の平均気温が高かったこと(___)雨が多かったことから、今年の農作物の収穫量は期待できる。","answer":"に加え※うえに※に比べ※どころか"},{"category":"5","correct":"1","question":"労働時間が減る(___)、いろいろな趣味を楽しむ人が増えてきた。","answer":"にしては※とともに※としても※につき"},{"category":"5","correct":"3","question":"主人と相談してから(___)、お返事できません。","answer":"であると※であって※でなくて※でないと"},{"category":"5","correct":"0","question":"アメリカ料理(___)いえば、ハンバーガーだ。","answer":"と※に※の※を"},{"category":"5","correct":"2","question":"あんなまじめな彼がうそ(___)つくはずがない。","answer":"なども※などか※なんて※なんで"},{"category":"5","correct":"1","question":"同じクラスの人(___)、そんなにていねいな話し方をしていると、なかなか仲良くなれないよ。","answer":"にとって※に対して※にあたって※に際して"},{"category":"5","correct":"2","question":"大勢で旅行に行くとにぎやかで楽しい反面、何をするにもなかなか決まらず、めんどうくさい(___)。","answer":"ところもない※ところもいる※ところもある※ところもいない"},{"category":"5","correct":"3","question":"彼は料理が得意で、この間ごちそうになったカレーなどはプロのコックが作ったかの(___)。","answer":"みたいだった※らしかった※ばかりだった※ようだった"},{"category":"5","correct":"1","question":"最近、環境問題(___)関心が高くなっている。","answer":"に基づく※に対する※にしたがっての※にとっての"},{"category":"5","correct":"3","question":"自分のしたことに責任を持てないようでは成人した大人(___)はずかしい。","answer":"について※からいって※をめぐって※として"},{"category":"5","correct":"1","question":"今日は休日とは(___)ものの、臨時会議があるので会社へ行かなければならない。","answer":"いって※いう※いおう※いい"}]